中国停工經濟頹 將維吾爾族投入各省復工「充當棄子」

中國武漢爆發的新型冠狀病毒疾病（COVID-19，下稱武漢肺炎）疫情持續延燒，外媒透露，當局為彌補因大規模停工造成的經濟損失，竟把新疆少數民族強制運到各地當作棄子般的免費勞動力，「不計武漢肺炎病毒風險，試圖提高生產力」。

根據《寒冬》雜誌報導，中國長年迫害新疆人權，過去就曾做出把大量維族青年運至全國充當免費血汗勞工的惡行，如今在武漢肺炎肆虐下，該國經濟困窘，當局竟再次將念頭動到新疆少數民族身上，把大量維族人口運至湖南、江蘇、江西、浙江等地投入企業復工。

一名被運至山東某工廠工作的維吾爾族青年表示，其所在的工廠押有數百名維吾爾人，全部都被派到對身體最容易構成傷害的生產線工作，作為對照的漢人則一律被安排在最為安全的管理階層。

報導稱，這類的工廠往往裝設大量監視器，維族人一被運抵該地後即遭當地警方沒收身分證，若私自離開恐關進監獄，此外，這些形同棄子的維族勞動者還須配戴電子定位手環，並在手機上安裝監控軟體，一旦手環發生損壞，或是未按規定行動，就會受到痛毆等體罰。

twitter link plz anyone?

全球最大監獄

政治犯 勞改營

CLS

世界靠中國而卜街，中國靠維晤耳而卜街

屌你老母

Chinazi

仲有咩招

推

啲工序簡單到企埋去學半日就識做咩，上層生產線唔得，你下層有幾多人做野都無用

抗爭同立選輸左，就輪到香港人

csi

你咁樣交貨俾人，人地都唔收打回頭啦。

有無睇出埃及記，埃及佬會自食其果

chinazi !!!!!